M1 MacBook軟件支援災情嚴重 Apple用戶入手一周後分享：心累

連登仔又燈

軟件兼容問題多到仆街

盲目跟風

行Arm 都唔明點解咁快買

用Mac型，巴閉囉

點知做咗白老鼠，鑊氣多多

準工程機算係咁
唔好太期待佢可以有幾穩定

Apple講過，過渡期為2年
家陣2個星期都冇
係要時間令佢發展得好D

用著原生App先
否則，M1唔鐘意或唔啱用，咁買返Intel

Apple MacBook Pro 13” M1 Review- Why You Might Want To Pass

好似冇得裝windows

要用Parallel VM出嚟

不過未出

識講might 唔係may

明明好多人都唔係做專業嘢，買部機做下文書甚至打機，但都要買mac到唔知買做乜柒。有啲software同game唔支持mac os又要嘈。乜唔係買之前諗過啦咩

啱啱睇晒成篇Forbes 原文
一個強而有力嘅point 都冇

如果樓主搵到麻煩講下

Surface pro X:

果粉又阿叻上身

根本係兩個Level

計Geekbench (冇人用Cinebech 23 試SQ2，焗住用)
唔好講M1
連A12X同A14都打唔過
SQ2 係A13 水平

呢度唔係我陪你傾下你單機咗喇
唯一肯同你理性逐個point 去傾嘅機會你都要reject 咁冇計

唔駛理樓主個post la
佢唔肯理性討論時就一個負皮跟住自己傻笑

由得佢一個戇鳩就得

講咗軟件兼容度極差
你又當睇唔到，阿叻上身，咁冇嘢講啦柒頭

正式product你同我講佢係工程機
當人戇鳩都要有個限度喎
一係你搞好晒啲軟件先出
又要夾硬出，鑊氣又要多多，當人傻？

Apple 次次出新野都要過一排先更新俾你用
跟得太貼冇好處

今次真係行業大地震，我估windows notebook好快都跟住轉

貼01link仲要唔貼內文即係想點？

Umm 佢話唔得個d apps得ms office會用 耐係應該第一次用rosetta 之後就唔會

準工程機

不過你啱，應該搞好晒D嘢先推出
唔應該當人傻

Microsoft RT, Windows Phone 7~8.x, Surface Arm inside呢D咁多鑊氣嘅嘢，真係當人超級大傻仔

Apple 真係呀，唔應該，應該一開始就推出完整Arm架構Mac生態，一招收其他競爭者皮

唔正式出 冇人用邊個會幫你搞好個生態
我做developer都唔會寫住啦 都冇人用

問下咁多大佬，係咪裝唔番舊嘅ADOBE CS??

Surface Pro X行ARM
M1 MacBook Air又係行ARM
啲review差勁遠

surface會唔會有機會刷到android
不過以m$可能好似win phone咁鎖晒bootloader.

就算屌APPLE都第一個屌你呢隻五毛狗先
睇01睇到咁自豪

搞好晒啲軟件先出? 咁on9都講得出, 點控制所有公司? 是但一間唔搞就永世都唔好出?

IFAN幫手試機,爽

蘋果6月就出左 developer transition kit比軟件商過渡，iOS Android出Beta有一半原因就係比啲軟件商準備好過渡，但Beta始終係Beta，同正式版可能有啲差距，Beta郁到唔一定正式版都郁到，要等正式版出左先最後汁一汁再推出支援M1,而一啲軟件商懶理等正式版出左先慢慢更新怪蘋果？咁唔單止M1，iOS,Android,Windows下下更新都要等齊軟件搞掂哂既話，個個唔洗更新拉

睇完你條link之後覺得個編輯應該唔係mac 用家

所謂支援災情嚴重根本就係一樣見人見智嘅嘢

佢嗰堆所謂唔support /support 唔好嘅嘢入面，有一半以上係唔會成日用/無乜人會用

而成日有人用嗰兩樣Adobe 同office
Adobe 講咗好快會更新
至於office 開得慢，本身intel mac已經係咁，我用MacBook pro 開word空白頁都要十秒以上，而用windows 機開office任何軟件都係好耐
另外唔清楚係咪試嗰條友第一次用Rosetta 2轉code所以開耐咗

我用MacBook pro 開word空白頁都要十秒以上（你可以考慮升級或整下，十秒以上太誇張）

而用windows 機開office任何軟件都係好耐（唔係，SSD，兩秒搞掂）

ARM

Forbes 呢啲文同blog 冇分別
唔係 Forbes 自己嘅editing team 寫

啱啱先開始transition想有幾好

我唔係Mac 用家，試過之，M1係有心之作

成班戇鳩連粒M1出左一個月都未夠
就已經吹到話災情
要咁完美既晨早都唔會買M1住啦
隔多排仲係咁先拎出黎講先有說服力

不嬲都話新嘢要等一兩年先好用啦

Ifan:用家問題

adobe 我就唔撚信佢架喇
講就講年頭

總之 rosetta 2 行得掂 capture 1 pro 同 Davinci Resolve 然後仲快過 i7 d 濕鳩 chip 我就收貨

岩岩係apple store 試mba 同mbp 開office都要差唔多10秒

用家問題

姐係買完啲crack版完全用唔到

差唔多十秒正常呀，M記啲野咁撚廢

你話要十秒以上就真係慢左啲

利申：得返iMac，部MacBook Pro賣左

而家係轉平台喎，一開始肯撚定有兼容問題啦
講近十年轉平台睇

Window RT 2012 0/10
根本係垃圾唔洗解釋

Surface pro x 2019 3/10
硬件都仲叫合格，軟件兼容同apps都完全跟唔到。

Chromebook 5/10
完全放棄desktop EXE，想靠chrome/apps補翻堆功能，
但出左9年都仲未補齊。

比較之下，ARM Mac 的確超曬班

因為行鳩通U用到燥

買第一代永遠係水魚

連登有人反既多數都反而值得買
一開始係見到正反睇法比較極端
所以買i9同時入手埋m1 而加用落係爽

我自己開公司 如果話工作會用返16 i9
見員工有edu優惠
都係買左16 i9送比助手開工用
因為工作上既野點都唔會去博

但如果話自己平時用 我覺得係值得入手
有預到第一代未必穩陣
但而加反而覺得比想像中實用

平時剪下野修下圖完全carry有突
加上本身部機電力可以用到一日半
對平時成日出去傾下野
又會做下自己創作好幫到手

我比較好彩 無咩問題出現
我工作上要用既野都支援到
因為本身都係買正版用 當支持版權
但我都知道用破解既人會碰壁
所以睇自己需要再決定入手與否較為明智

靚仔、型、擺部機係cafe扮做野果份vanity港女最鍾意

咪係，根本個新聞講果啲濕鳩app 我直頭裝都唔會裝
咩webcam app 彈app 都關apple M1事
阻撚住行業進化咪就係果啲傻閪囉⋯⋯

開post 條友係Microsoft fans 嚟，好撚7，

求其揾啲廢文借啲意煲大佢啫

可能你個人本身冇咩審美觀或者唔care hardware software ui/ uX design , 但總有人會介意既，始終依啲野日對夜對

況且我用開tvOS + iOS + homekit 明明打通曬一齊用係更爽, 平時係屋企冇咩特別都唔會咁無聊拎住部手機，直接FaceTime audio Mac / HomePod 聽電話啦

唔通要時代倒退去走用垃圾windows ?
你都幾搞笑一定要專業用途先應該買Mac ? 我9成時間都只係開apple news + 同safari 咋。。

你唔好諗住死撐話windows pc 有機外型設計可以靚過Mac 呀

打機大部份都冇問題，唔出/用今次ARM transition 做藉口 突然drop support / 咪屌完佢之後唔再買佢啲game ,我冇損失

你睇清楚我講咩先啦，我話有人主要係打機同做普通文書，但係貪apple啲嘢外形話者呢個品牌而買，最後發現好多game唔支持

我用開Mac

樓上條友
家用角度同搵食比較

Btw
Adobe/HP/MS OFFICE呢類軟件又有幾濕鳩

mac os 唔支持 access

條友用Mac用上腦

佢試吓淨係用Pages、Keynotes、Numbers

Windows 一開睇吓會唔會出事？！

其實我想部MacBook M1 做下公司文書(Ms outlook, word, excel, PowerPoint), 睇下YouTube, 剪下簡單短片，上網。我貪macbook夠耐用，方便拎岀拎入開會，岀trip!

我唔熟咩係ARM, X86.....但見話軟件兼容問題，我用啲普通software, 想問其他係咪問題唔大？

YouTube/上網/剪片（final cut pro）就一定冇問題
就算係x86 app我用開嗰啲都用到（包括office）
不過office就要你有幾重度使用

部機最大優勢始終都係靜/涼/核電

其本上Ms office ，Ms Teams係主要，日用夜用。大影響？

我爬文又見話個藍芽都有鑊氣？連接唔好？係咪真？

Teams我冇用
其他我用落都唔覺得同舊chip有咩分別

藍牙呢個問題我冇遇到
但網上都幾多人講
應該係真

呢部嘢始終係初代機
多鑊係正常
最好等多陣等啲問題fix好哂先再買
不過呢部比我想像中已經完善好多
好過M$部Surface Pro X

我有部surface, 3年就開始壞
見MacBook 平左，又算耐左，但又話轉左M1 ,好似好多鑊氣咁

典型初代嘢嘅鑊氣（要fix應該唔難）
但同時都有好多Intel年代冇嘅好處
你睇YouTube啲review其實係好評如潮

所以攪到我都唔知而家買 定等多陣先買好。

有型！

唔明m1有咩吸引
用intel又穩又快

56k上網已足夠

唔明點解你唔明

係
普通用係幾正
核電

其實如果買mba, 要唔要買番8核GPU? 定7核都夠？

m1 入手左個幾星期. 暫時得firefox 未support 會彈app
其他就咁裝dmg / ipad app 用都好流暢

7核應該夠
個分別應該係A12X同A12Z咁上下
利申:買咗7核

所以我打機專用windows

做野／上下網就macbook + 駁落mon + KVM

想當年ARM SURFACE 行window RT
Apple 已經做得好好
有生之年見到ARM 做主流

beta開發者計劃

課金做白老鼠

Chromebook行到linux binary同wine好撚耐

起碼3年後先好買arm版，而家好多軟件連arm version compiler都未出，無謂做白老鼠

Office有幾重度使用係咩意思？
學生考慮緊換袋底air唔會剪片執圖淨係上網睇片用office (主要word)

想問下一般256G夠唔夠用？
因為個OS唔知佔幾多，app又佔幾多。我又有iCloud 。
主要app有 Ms office 全套，teams, zoom, Skype, PDF軟件，AutoCAD , 富途牛牛。

為屌而屌....
而家係個result 好過m1機出之前幾倍
鬼唔知轉代有問題咩

仲有d所謂問題係可預期 仲有晒時間表係可以落實解決

256點會夠用

今代連DIY升級SSD都冇

到時唔夠用，喊都無謂

我以為portable harddisk / iCloud(2T) 夠照

如果啲data真係上哂cloud
部機淨裝app
又唔涉及大型file
256都可能夠用嘅

搞arm咩問題 冇問題
Apple M1有咩問題 冇問題

問題係出係apple公司
次次都係用家就產品 唔係產品就用家
3.5mm M字額
用家意見? Who Fucking care

話轉就轉 中間一個過渡期都冇
我要你用x86就x86 arm就arm 你冇得揀
兼容性有問題 係用家問題

唔鍾意就躝開
每個apple產品都印咗呢幾隻字

intel轉arm有兩年過渡期喎
而且依家仲有intel mac買

Mac 係靚, 一直都好鐘意佢用Aaluminium, 但今次部mac pro既design, 真心好肉酸核突. 希望之後轉Arm會轉埋個design.

寧願遲啲都唔好而家入intel mac. 你睇吓幾多今年入intel 既都跳船賣機, 咁多人辦你而家都仲要入到時後悔自己笨7

你好似掉轉左來講

而家要工作用買intel先,過兩年等少D伏同多D software support先轉會arm

更準確嘅講法係如果真係因為要做嘢而買Intel
買得愈平愈好（二手/翻新etc）
hea玩冇所謂就買arm

E 家MacBook QC掂唔掂，要因AppleCare+? AC+佔左機價30%......

用家就產品有乜問題?
冇人迫你買
要自由度要做工程師可以過主

apple 就係要統一所有用家習慣
咁先可以 streamline 所有嘢
提升效能降低成本

事實上大部分用家的確冇思考過想要D咩
白紙一張 你餵乜佢食乜
對呢D人嚟講 apple ecosystem 已經好足夠

想知QC點？你自己睇吓天才吧日日都full book就知咩事啦

如果係掉轉, 即係而家要即刻入intel mac
驚新既有鑊, 咪講係寧願遲啲先入囉.

聽日大把時間任book喎

打code有無問題？

以前啲macbook好耐用，用十年8年都得。而家好似聽多左易有問題，好似買個AC+安全啲